川普大勝！最後關頭搞定加拿大 美加墨將簽USMCA

新版NAFTA誕生，美國、加拿大、墨西哥三國30日深夜達成初步協議，化解維持25年來三國架構協議的最大歧見，並更名「美國-墨西哥-加拿大協議」(United states-mexico-canada agreement,USMCA)；在加拿大30日夜最後同意支持並加入USMCA後，讓USMCA維持原本的三方簽署國，符合商業團體與共和黨眾議員預期；三國領袖將在60天內簽署USMCA，美國國會可望於明年付諸實行。紐約時報指這是川普總統「美國優先」的一大勝利。

美國與墨西哥己在8月達成協議，但加拿大遲遲沒有與美國談成。30日是美國國會能接受新版協議的最後期限。加拿大總理30日傍晚召開緊急會議，在期限到期的最後關頭拍版；隨即加拿大與美國在30日夜就新版「北美自由貿易協定」(NAFTA)內容達成協議。

綜合美聯社和紐約時報報導，川普總統在30日深夜已同意修訂版的USMCA內容，不僅兌現他的競選承諾，也是「美國優先」經貿政策的重大成就之一；在美韓已經簽署自貿協定後，接下來的美日經貿將啟動談判，與歐盟的談判也在進行；這些進展都將美國與中國經貿戰產生一定壓力，也將成為川普贏得今秋期中選舉的具體政績。

美國貿易代表賴海哲(Robert Lighthizer)與加拿大外交部長方慧蘭(Chrystia Freeland)30日夜發表共同聲明表示：「加拿大、美國與墨西哥達成21世紀、新穎且現代化的貿易協議：美墨加協議將給予我們的勞工、農人、畜牧業者與傷人高標準的貿易協議，並在此區創造更自由的市場、更公平的貿易以及更繁榮的經濟成長。」

墨西哥的候任總統羅培茲歐布拉多(Andres Manuel Lopez Obrador)首席談判代表席德(Jesus Seade)推文表示「我們共同慶祝這個三邊協議。」

美加雙方30日同意，美國對加拿大生產的汽車免除價值260萬元的汽車關稅；加國同意降低美國輸加的乳製品關稅，允許美方業者擴大市場 ，並提供類似美國原本可在「跨太平洋夥伴協定」(TPP)中取得的管道。川普去年退出TPP。

另在雙方歧見最深之一的爭端解決機制方面，原來加拿大認為爭端解決機制相當重要，美國則要予以廢止，最後美方同意保留現有機制；加拿大顯然也準備接受川普取消對鋼鋁產品加稅的限制，但仍不清楚是否會以進口限額替代。

USMCA協定達成實屬川普的勝利；川普多年來批評NAFTA占美國便宜，揚言若不修改對美國有利的條款，不惜退出。

美國和墨西哥8月已達成協議，並說加拿大若不對美國農民開放乳品市場等議題妥協，不惜在USMCA中排除加拿大，讓加拿大同意協議的壓力更大。

三國領袖預料會在60日內簽署USMCA，國會可望於明年付諸實行；美國官員表示，各方將努力爭取眾院支持USMCA，尤其是民主黨可能在期中選舉後重掌眾院。

美國或成最大贏家

其實台灣更加要爭取加入

有預期過佢唔加入咩

加拿大個總理杜魯多講過兩三次退出NAFTA , 仲屌得好用力果隻

左膠總理喎,TRUMP係極右法西斯男性霸權種族主義喎

美國咁廢要組團，中國清朝已經夠膽對全世界宣戰
中國又贏

支那將成最大鸁家

紐約時報指這是川普總統「美國優先」的一大勝利。

連紐時都話Trump 贏

大北美聯合帝國

侵侵真係好鬼勁
做左好多人連諗都唔敢既事

最偉大總統真係唔係浪得虛名

侵真係痴撚線 自己突然跑出黎向全世界周圍挑戰 除左支那之外 但又全部搞得掂

你話所有野一開始都係為左圍堵贏國而做都有人信

個合約title同軸心國啲盟約嘅風格差唔多

上任左幾個月就已經攪點左咁多難攪野

自膠
1年幾

生意佬傾deal真係唔洗擔心

蘇秦再世

仲諗住poeplekind總理會堅持反對法西斯trump到底

根本就係大集結 然後打最終boss

又贏

因為侵做果堆野其實真係雙邊有利

之前美墨協議其實墨仔重多左益處

直頭連reuter標題都係"IN TRUMP WIN"
因為呢個真係big deal嚟
淨係canada同美國簽署內容已經係優惠美國
仲未計三國之後會達成更多貿易優勢已經default係US win

補返reuter條Link

In Trump win, Canada, U.S. deal saves NAFTA as trilateral pact

可以格硬話USMCA差既應該得huffingtonpost

重有常識既傳媒都諗唔到理由屌侵

如果侵侵係強勢果方 佢ge判根本無撚敵

以為係虛構小說嚟咩

重點唔單止係加拿大加唔加入
加拿大一路扭緊計扭到最後一郂
希望R到最優惠條件至加入USMCA

但係最後唔知侵點傾點數變咗調返轉係最優惠US
因為US牛奶業本身水深火熱咗一段時間
其中USMCA最直線就係幫助US牛奶業入口加拿大market=送錢俾US+幫侵達成選舉承諾

當然個結果最爽係墨仔
無啦啦多兩個大佬carry

好熱血

墨仔自己知無咩條件叫

喂 咁支那係咪大蠃家先

買怕佢

支爆可期

trump

點解加拿大會肯加入

好撚想買本熟談判的藝術看門口

留意返TVB好似冇報

trump trump無得話佢係fake news啦

係交易的藝術先真

奧巴馬表示係我功勞

我一直睇好佢做第二個列根

加拿大咁多年都係美國隻狗
邊有得話事

條友之前仲咀gel gel話no deal is better than a bad deal

時代需要侵侵

個左膠算啦

但係多得墨仔送左份大禮俾侵侵
加拿大就算點扭屎忽花，最後都係要玩返

俾你睇返之前啲左膠同加仔點幫佢含到雪雪聲
打哂飛機
點知唔見你唔同你傾都屈到佢自己投降

左膠:fake news

路透社較早時引述消息指，根據新的協議，加拿大同意向美國開放3.5%乳業市場，加拿大國內乳業市場一年規模高達160億美元（1,248億港元），政府過往非常保護乳業，奶農亦憂慮新協議對本土市場有負面影響，故政府準備好向受影響奶農提供補貼。

此外，美國早前向全球汽車開徵25%汽車關稅，在協議下加拿大獲得配額，可以免關稅向美國出口260萬輛車。不過消息指，協議未有解決美國向入口鋼材鋁材徵稅的問題。

對加拿大人來講多左個選擇啫

reddit大板真係唔好睇咁多
睇壞腦
左膠五毛多到

我見到啲左膠咪話冇變過嘢囉，同之前一樣， 最多都係咁講

可能放水畀墨仔
等遲啲起牆冇嘈得咁犀利

美墨加新協定USMCA差別在哪裡？

侵仔係好勁 示範左簽協定係謀雙贏 而唔係一眛叫美國顧全大局

支那

侵侵真係勁，選個時個個以為佢傻下傻下。

好一招遠攻近交

加拿大個on9仔黎

其實點解加拿大咁小氣?最尾傾到開得3.5%市場都嘈咁耐 本身美國應該都開價唔高 有無人解答 完全唔識市場呢D野

好似連登講港獨一樣

佢根本係以生意人自居
完全無所有精英治棍包伏

更正：係政客，唔係政棍

佢睇到美國沉黙大多數嘅威力

“I like them, but they are still fake news 🖐🤚”

屌 justin真係垃撚圾
又話no deal is better than bad deal 真係deal你老母

佢就來會示範失曬票都連任，

加拿大人口少老美幾十條街，唔通一人飲十杯奶？仲要只開放3.5%?

有冇美加撚解釋下

表面上美國贏，實際上冇邊個贏，只係加拿大用奶業換保留咗個『重』裁制度，

象徵性意義多啲

個奶業起東岸好重要，而且係重要票源；不過個行頭好似黑社會咁，奶業每年會開一次大會，分好餅仔，唔會多產割價競爭

好撚大獲，跟似中共要開放3.5%互聯網咁

the art of the deal

一句with or without you嚇到乜都肯簽

3.5 係 whole milk 嘅意思

太勁啦

唔發火當我病貓？
仲以為我好似奧巴馬咁淋善？
（要配埋個死人囂張樣）

嗰3.5%，一年都幾十億港紙

現實係侵侵呢招大鳩人真係好有用
無人夠我玩
btw巴打呢排咁得閒

忙裡偷閒

你問下侵大總統搞咁大場大龍鳳做咩囉
總之又大勝啦

呢個DEAL好BAD咩
BAD都係BAD在要每6年又要傾一次啫啫
不過本身美國要反枱有價講咩
只係今次反枱反得太核突啫

3.5%係牛奶級別黎架

已經超越列根，列根嗰時仲要俾 establishment 屈佢用大薯做VP

家下 Deep State 有得震.....

下一步應該要行剎佢

行弒

Reddit top post 話佢個deal同之前冇咩分別, 有冇爸打可以解釋下?

So Canada got to keep Chapter 19, dispute resolution, intact word for word their main point got the sunset clause totally removed and all they gave up was basically what they already agreed to give up under TPP four years ago.

Trump is the best deal maker.....

其實主要分別係迫佢開到乳製品市場
同埋個啲車既零件係北美製造比例加大左
其他就要其他巴打講了

最重要係個每6年檢討
你班友吹侵大總統都唔識吹
呢個協定令到美國有需要就可以重新訂定對美國有利既協定
美國又贏一場
咁先啱下話
不過你其他想吹我都想睇你可以點吹